(最新) 突擊封區! 北角東發大廈爆疫，港府再啟動封廈

【19:00】因應有13人染疫的北角錦屏街東發大廈，懷疑住戶共用天井，出現垂直傳播情況。當局決定今晚7時，在該區採取突擊封區，屬當局第3度啟動封區強檢。

啱先隻狗狗衝
係咪太耐無放狗

證明吸得毒多

北角中獎

福建幫

林鄭臭閪玩過翻尋味見班蟻民冇屋企返，又驚唔夠餸，頻頻撲撲個樣，佢最撚開心

放佢出黎就跑
好似去左狗公園咁

冇人反抗 緊係同你玩

佢哋會唔會反抗？

封過一次發覺好撚過癮
抗疫已經成為左剝削人自由嘅免死金牌

好博喎

支持林鄭，支持政府，支持封區，攬抄福清幫

福建幫拎架撐出黎未？

放狗

一樣既

之前話一個鐘執袋走果班柒頭去左邊

澳門有逸園賽狗
我地有明園賽狗

咁樣全香港市民啲基因一次過拎哂送中

福建佬出唔出來保家衛國

手joke 監都無得放

麗港城又唔撚封？

一定要準時封？
封慢2秒會走漏幾個隱性病患者？

仲要係啲精神異常抗奮嘅狗
主人捉唔實條繩，隻狗瘋狂向前衝

唔使封區14日，其實同普通既強制檢測令有咩分別？ 初期中武肺唔會驗到，又會有假陰性，都會有漏。

做show 做上癮

香港政府又非法禁錮市民

封完個共用天井就會消失左咩

係

反正你都係想驗住客
點解喊係封大廈 係封條街

奇撚怪

跑咁快主人一定返去俾塊大狗餅佢

下次應該封北角東發大廈

班狗最鍾意幫手打壓自由

好on9

PC仔表示今鋪仲唔到我上位，鳩衝呀

殺人強姦D狗最鐘意

已經成為籍口好耐
咩人權都唔使講
下次直頭上門封染疫人士屋企，響門口貼道符

好撚好笑

真·突擊

行緊路班路人點算

睇來深水埗唔夠藍比北角後來追上

個個以為封深水埗 點知係北角

深水埗咁大範圍
可能留返六日封

比你地估到就唔叻叻豬啦

我屌

老實講 真係好懷疑係咪真係仲有疫情 普通喉嚨痛感冒都當你係武廢

sorry
北角嗰班係M血咁紅

點解要一班人跑, 明明得一條友拎住卷野

成班人型垃圾

其實封廈咪封廈囉
乜撚嘢叫啟動封廈

做show囉
班狗咩性格第一日知咩

Pishhh

封上引

政府圍封北角東發大廈冀明晨2時前強檢 早上7時完成

政府宣布將北角錦屏街東發大廈A、B、C及D座，列為受限區域，即時圍封，要求居民或逗留人士明日凌晨2時前接受強制檢測，並留在處所內等待結果，當局目標是明早約7時前完成行動。 大批警員晚上約7時到東發大廈對開拉起封鎖線，警方傳媒聯絡隊亦到場，現場所見，物資陸續抵達，並設立流動採樣站。政府晚上約7時16分出稿公布，指東發大廈C座近期出現多宗確診個案，經過風險評估後，認為有需要發出限制與檢測宣告，確認範圍所有人接受強制檢測，截斷區內的傳播鏈。晚上7時起，東發大廈A至D座列作受限區域。當局指，任何於本月12日至25日，曾身處東發大廈A至D座內超過2小時的人士，即使宣告生效時不在受限區域內，亦須在明日凌晨2時前接受強制檢測。如果受限區域人士在本月26日至28日期間已檢測，並能出示檢測結果電話短訊或相關證明，毋須再次檢測，但仍須在處所等候，直至行動結束。衞生防護中心下午表示，東發大廈C座累計有13宗確診個案。

2021-01-28 19:53:26

福建狗當日拎刀斬人
今時今日爆疫

Karma is real

Eric 可摸耳幫手教下佢好冇discipline

落手做個啲人，真係以為自己係抗疫勇士
好熱血

由個死字變掂字

個度全部老嘢，邊有力。

北角東發大廈A至D座圍封強檢 目標明早七時完成

#港聞 政府晚上七時圍封北角東發大廈A至D座，劃為「受限區域」，所有範圍內的人需接受檢測，目標明早七時完成。 (1/28/19:59)

留到零確診再話自己成功清零

下面嗰張可唔可以加速？

留在彼此的身邊 牽著再繼續飛~

拼命向前衝

真係好L無聊呢個策略
擾民又冇實際具體成效

學中國

鋼條封大門

林奠只係諗住做show俾雜種睇
封廈有乜撚野用
未返屋企果D係咪由得佢?
呢棟大廈既保安同清潔呀姐又點計, 郵差又check左未
晒鳩氣

又係明早7點解封比大家返工

【20:20】多名東發大廈居民陸續到樓下的臨時檢測站，接受病毒檢測。

【19:35】政府安排多輛貨車到達東發大廈外，可見有罐頭、飲品等。

政府就北角指明「受限區域」作出限制與檢測宣告

＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊

政府今日（一月二十八日）引用《預防及控制疾病（對若干人士強制檢測）規例》（第599J章），作出限制與檢測宣告（下稱「相關宣告」），自下午七時起限制在北角指明「受限區域」（即錦屏街東發大廈A、B、C和D座，見附件）內的人士（下稱「受檢人士」）須留在其處所並按政府安排接受強制檢測。受檢人士須在其處所等候，直至區內所有已識別的受檢人士完成檢測，而相關檢測結果亦已獲大致確定，方可離開其處所。政府目標是在明日（一月二十九日）上午約七時完成強制檢測行動，以達致「同心抗疫，小區『清零』」的目標。

中国有個詞叫「擺拍」

係鏡頭面前好搏命
好事傳萬里，壞事四零四

佢地走得咁痕，通常都會仆街

遲啲有中國香港抗疫英雄片
然後偽人陸續開始致敬

東發大廈共四座列為受限區域 居民對封區感突然

有居民外出購物後回家就遇上封區，對封區感到突然。東發大廈A座地下一所西醫診所護士張小姐表示，剛做完檢測，打算回診所，怎料遇上封區，一度未能入內，醫生則在診所內未能離開。有居於東發大廈B座的外籍居民表示，下班後突然發現封區，感到驚嚇，又指早前已接受檢測，家中未有備存足夠食物，希望可以盡快回家。

2021-01-28 20:38:19

根本演習緊
預防第時示威
即刻封區

佢擺明想利用個疫情黎整社會信用評級，連登成班戇鳩仔仲喺度笑，都唔知笑乜鳩

槍、子彈
最好有埋避彈衣
多謝你🙏

梁子超：不明白為何不更早圍封東發大廈 不少人已遷出

政府宣布，將北角東發大廈A、B、C和D座，列作「受限區域」，即時圍封。受檢人士須留在處所，按政府安排接受強制檢測。呼吸系統專科醫生梁子超表示，不明白當局為何不更早採取有關行動，因自從早前公布有多宗確診個案後，大廈已有不少人遷出，加上東發大廈的結構，單位之間會共用天井，有垂直傳播風險，當局應該是第一時間介入，要求4座大廈的居民同一時間接受強制檢測，以確定是否仍有其他座向出現類似的垂直傳播問題，一旦發現就立即將居民撤離。梁子超認為，現時當局將4座大廈列為「受限區域」，目的是要確保大廈內所有居民都已接受檢測，但他認為不少人已搬走，行動成效亦打了折扣，對於阻截傳播作用有限。

2021-01-28 21:01:18

連登仔講下啫 點知啲mon post狗咁認真 用到火影跑防止人哋走

下次可能跑得更快

福建佬搞返屋企革命未？